1成中學生有自殺傾向 Band 1校高危

社聯去年7至10月，邀請全港註中學社工填寫問卷，共收回419份問卷，覆蓋全港9成中學，共跟進29,726個案。結果發現，有兩成（5,945宗）個案屬「精神健康個案」，有8%（2,321個）為「自殺問題個案」。調查亦發現，第一組別（band 1）的學生承受更沉重壓力。

「精神健康個案」中，來自第一組別的學校佔40%，較第二組別的34.9%和第三組別的25.1%為高。而「自殺問題個案」，來自第一組別的有37%，也比第二組別的35%和第三組別的28%為高。調查又發現，社工的資源極度不足。是次調查中，社工全年平均用19小時跟進每個個案，但以駐校社工人力資源計算，每個個案平均只有14.2小時的服務時數。

調查亦發現社工在處理自殺問題個案時，更加平均需時33小時，比平均時間14.2小時多出1.7倍。本港精神科的治療亦不足。調查發現，是次調查中屬於「自殺問題個案」的2,321宗個案，雖有逾半已正接受治療，但仍有6.1%在輪候精神科治療。「精神個案」方面，已有29.7%在接受治療，但仍有3.9%在輪候。

社聯業務總監黃健偉表示，第一組別學生承受壓力較大，估計是學校學業要求較高，競爭氛圍激烈，因此承受更大壓力。他續指，學生自殺一宗也嫌多，現時社工人手不足處理個案已不勝負荷，更沒可能發現潛在個案，建議政府增加中學每校兩名社工；又建議政府現正試行的「醫教社同心協作先導計劃」，應優先服務已被識別其精神健康急需支援，但未獲確診的學生。

另外，增加兒童和青少年精神科資源，以縮短新症輪候時間。

社工除左捉衰十一仲有乜用？

威脅人同佢做愛

首抽唔好 跳落去痛苦幾秒但成個人生贏左